【有錢要讀牛津劍橋，冇錢要住牛津劍橋】低調置業討論區(325)

警告: 小氣簿紀錄中

忠告: 問定唔問? 睇曬置頂唔明先好問!

忠告: 放租五成按，咪做犯法野

忠告: 回佣要問真 小心比人昆

溫馨提示: 男女朋友可以未婚夫妻名義做按揭

按揭小知識

網上按揭壓力測試

按揭成數及條例

兇宅查詢

按揭保險

印花稅計算

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭現金回贈小知識

問:
Cash Rebate 1% vs 1.x% 有咩分別?

答:
簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃
裝修網
裝修佬

以上並非推薦

置業POST 鐵三角

低置巴絲敬拜林太環節

重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

幾時係買樓時機？

垃圾股榮龍門任佢擺 低置巴絲一於等多佢一年

「考慮到各位網友意見，股榮會等CCL跌返135，始重新撰寫樓市相關文章，歡迎各位以PM溝通交流。」

會員 #165028 - 純正港人(港豬)
，前稱離地中產，天安門旅遊，Frizzle(港豬)，Alexander(離地)極有可能係五毛, 分化撚, mon-post狗或網軍, 請大家多加注意!
該會員以往言論：

#1 - 周街都貼連豬搞到心都煩哂

#1 - 誠哥真係好醒目

#1 - 想同琴晚太子站嘅一個勇武道歉

#1 - 好怕d勇武派

#1 - （求屌醒）一直唔明白你地搞抗爭做咩

#1 - 想報仇

Pin呢個

【推post指數重拾升軌 入巿前請做足功課】低調置業討論區(324)

上一個post

留名繼續錯過入市時機

多謝咁多位巴打解答先

但又有新問題:
細佬我17/18年度岩岩fresh grad
當年收入未過免稅額, 冇收過報稅表
冇報稅自然都冇交過稅
而家手頭得一堆公司幫我報稅既IR56
同埋最新18/19年度既評稅稅單

想問下如果我唔足兩年稅單
想過銀行同HKMC兩關既話
我有咩文件要準備

食飯卡

Lm

咁應該ok, 謝謝解答

LM

即刻。

可以即刻去搞，但佢唔會咁快交上去批，佢最快都會係成交日90日前先丟form，hsbc就幫我早多半個月交上去

等佢 invoice

十萬存款等於十萬credit??

非自住淨係想上車點解唔大西北

十萬credit可以攞嚟鬥身家

我舊果張渣打批左成4x萬credit

credit又唔係錢

aa為左生意有乜講唔出呀
你俾人呃左啦

【星之谷】「偷雞出租」響警號 遭按證公司罰款

香港地，冇樓買樓，有樓儲樓。不少投資者為求借到盡，甚至「踩鋼線」，以自住名義申請高成數按揭，實質是將單位「偷雞出租」。近日按證公司似乎有新措施打擊，不再純粹追收貸款(Call Loan)，而是強制要求客人額外繳交逾10萬元保費罰款。

正常而言，833.3萬元以下物業只可借6成按揭，不過按證公司提供按揭保險，容許1,000萬元以下物業的按揭成數提高至8成至9成，前提是物業需要自住，在申請表上也要作出聲明。

儘管如此，很多人也會偷偷地把自住樓出租，實行「以租養貸」，自己則另覓居所，例如與父母同住，或另行租樓變「雙租族」。客人Sam就是一個好例子，由於居住於市區的家人在九龍灣有吉房，於是去年他搬回九龍灣與父母同住，而數年前以高成數按揭買入的新界單位，則偷偷地放租。

【遭發現會被Call Loan】

如果單位作出租用途，按揭成數最多只能5成。按證公司和銀行每年都會抽樣寄信給借款人，要求提交水、電、煤等單據，證明物業仍然是自住，同時也要求業主續簽自住聲明。如果借款人未能在指定時間內提交，按證公司便會將物業視作非自住用途，以往慣常做法就是Call Loan。

Sam過去幾年僥倖未收到任何調查信件，而事實上他手持單位過去幾年升值不少，按揭貸款餘額對比現時市值低於50%，即實際按揭成數已低於5成，必要時可以「甩」按揭保險，與按證公司「割席」，毋須補錢情況下繼續出租單位。

退一步來說，就算突然被按證公司Call Loan，Sam自覺不會有任何問題，原因很簡單，只要把物業轉按到另一間銀行便成，亦毋須再申請按保，簡單而言他抱有一種「你吹我唔脹」的心態。

【罰則有加重迹象】

不過，噩夢來了。Sam近月終於被按證公司發現在持有按揭保險下「偷雞出租」，而且應對方式甚辣，不單單是Call Loan如此簡單，還強制性加徵保費，Sam被要求提交逾10萬元額外保費罰款。筆者不知道這個做法是否新常態，還是Sam不幸受到「特別招呼」。毋庸置疑的是，「偷雞出租」確實是違反了當初批出按揭保險的初衷，Sam只能乖乖接受。

【有銀行抽查率達9成】

事實上，除了按證公司每年抽樣調查借款人是不是仍然住在其申請按揭保險的單位外，銀行也會作出抽樣檢查的行動，而且嚴謹度有差別。以筆者所知，某大型銀行抽樣機會率高達90%，客戶實在不宜「膽博膽」。就筆者觀察所得，在4、5年前購入的物業，即使當時以高成數按揭購入單位，現時的欠款/樓價比率大都已降至5成以下，如準備出租的業主，還是先完成轉按再行放租便萬無一失了。

展望2020年，待社會形勢平復後，去年10月政府放寬按揭成數效應料會逐漸展現，800萬元以下物業可申請9成按揭，800萬至1,000萬元則高達8成，高成數按揭申請將會急升，相信審查「偷雞出租」情況較以往更嚴。

最後需要利申，以上分享是筆者觀察所得，並不代理按保公司的立場，一切皆以按保判決為準。

作者子非魚為星之谷按揭首席顧問，現於多份報章及網上平台撰文，著作《按揭達人》，涉足地產買賣及按揭資訊。

星之谷網址：

咁正當公司都有根有據啫

瓏門一房有冇巴打知要幾錢到..
我見佢對上成個間都要6M幾

我自己都諗住舖磚算了。方便打理

本身有一層自住
想買多層放租老婆名借5成
發覺放租又要俾物業稅
新買就算首置俾稅同雜費都唔少錢
扣埋差餉管理費
回報真係唔高

有樓放租嘅巴絲
其實呢個時候放租
係咪都只係當幫補下供樓
主要都係博層樓升值

最後嗰句我都諗緊

住杏花邨真好

隻oma 仔多人到明明已經冇左好多支那人

Google HSBC hibor rate

H+1.26 , 低過2啦

頂點解東亞仲係0.84

點解恒生個H又會比其他高少少？

有無人屋企做左開放式衣櫃？我下個月收樓最近去緊造傢俬，衣櫃想一半造有門一半造開放式，用黎掛西裝，因為西裝日日返工著，想方便d唔洗每日開門拎，但想問會唔會因為TKO太潮濕，西裝放開放式衣櫃好易發霉？

潮濕就有門反而仲易焗住， 應該要落吸濕。
不過建議你唔好懶， 有門可以防塵好好多。同有門遮住外觀都靚仔d啦

可能會多塵 and 有d蚊蟲借宿。

港元1個月及3個月拆息均創逾兩年最低

港元拆息普遍下跌，1個月及3個月拆息均創逾兩年最低。1個月拆息由上日約0.8438厘回落至0.75厘以下，報0.74875厘。另外，3個月拆息報1.23厘，低於上日的1.31厘。隔夜拆息則上升，報0.28577厘，是1星期高位。

2020-05-11 13:15:54

我想房做L字櫃，但會對正房門，唔想做住櫃太過bulky，所以想一半做

接受唔到，連書架都唔想要，好怕多塵

想問下網上銀行估價同實際銀行估價通常差幾多
見標價都高過網上估價
係唔係預多D當首期好平常

業主估完價 開高幾%等你還價還到落估價

我見可以差成10%都有
當然係預留黎講價
覺得10%都幾闊, 一係D地產鳩MARK

要睇下間屋有無裝修 或者其他野(可能景觀) 值10%

我岩岩買左間屋有裝修 都比估價高5% 買左
睇你覺得值唔值

其實咁問係想知會唔會容易有估唔足價情況
如果網上估價係普遍低, 要分行估先較貼近個市價

我有問過銀行 佢話成交價高過估價大約5% 都ok
我岩岩買果間都係咁

但我地有預多10%首期做buffet
買傢私/結婚, 同女朋友講借少左錢要係呢到拎

網上估價唔準
問下幫你搞mortgage個banker好d

依家了解下, 睇睇下發現首期個度係要預D BUFFER

Stamp duty，律師，裝修傢俬都唔少嘢ga

我試過用開放式擺衫
好惹塵

呢D當然會預

做個咁既櫃幾錢？

3200蚊尺，如果到頭要再加

咁都睇得出
你住邊？

怕會撞正有人用緊廁所？

我見遲巴定遲嫂估alto,
所以我都估返將軍澳

入門口有個換鞋位係天晉嘅特徵
所以我估最近alto 嘅3B

thank you 巴打

一係28hse放完盤，即刻勁多大灣區agent打電話黎

一定市區2房

我會同佢地講 老豆有幾層樓係上面
通常都唔識應

睇下本身洗唔洗OT
政府準時收工vs OT狗係兩回事

放租

咩料呀d造工差到

Oma?

係咪一定要係同一間公司做滿一年先可以去銀行做按揭？

之前有抽但抽唔到，最後買左3B

幾時入伙？

6月頭收樓，執一執估計7，8月入伙

3B 幾好有會所餐廳

D野食點呀？同埋貴唔貴？我其實唔係太熟TKO，住開青衣，入左幾次TkO見好似比較少平民野食

我都想食我屋苑無餐廳

呢頭好難有平價嘢食，平都會唔好食

睇黎遲下搬入黎要多d自己煮，慳返d錢

睇下你食開咩嘢
如果食開快餐茶記唔係慳好多架咋

好明顯啦
1% vs 0.5%

推一推

3. 每年要搵會計師做數，簡單就萬幾，複雜嘅幾萬起步

萬幾咁好?行內壓價壓到3，5千

呢道低調置業嘅巴打做左幾多野人工幾多先上到車？
同女朋友儲錢中，兩年後大家夾埋應該都有60/70k一個月，上車有冇望？

買大型傢私除左實惠 ikea仲有咩介紹

home square
不過好貴

有冇咁誇張
我個浴缸既膠邊發曬mo

而家上車主要係睇首期，收入反而無咁重要

條按揭線放寬咗之後唔係調番轉咩?
相對上首期門檻低咗 取而代之係要提高番個入息條件

你條問題好視乎你係咪睇餸食飯果隻. 幾時買樓 = 你供到, 夠首期, 銀行估到價, 有自住需要.
所以好視乎你個筆直.
月入十萬都可以話買唔到樓. 因為佢目標係買成千萬既樓

有時睇好睇淡d point都幾好睇
討論下幾好
又有時有"其實唔難"個d又係幾好睇
不過後期copy and paste得多就....

中介回贈邊間好？

想問下黎緊收樓, 見間屋換咗鋁窗但好多污漬 (尤其廚房). 其實係咪通常都抹得甩(未試到)? 如果抹到, 係咪免得過都唔好換窗費事由唔漏變漏?

係啊, 換窗又要洗一大筆又要搭棚, 仲要怕換完漏水

等我到時間下師傅先. thanks

呢排係咪啲業主又hold 起晒啲盤

想買將軍澳天晉 有冇話有咩唔好

廳好窄

驚你反口？

Overall 黎講？

唔夠錢買大單位就唔好

除咗買唔起，冇咩唔好

Why not both

想問各位巴打
Hibor rate有無話邊間跟得貼D?
東亞 citi 交通 邊間好?
諗緊邊間做

匯豐用自家HIBOR，通常比銀行公會低；
其他銀行好似都係跟銀行公會。

至於邊間就睇你自己。

匯豐offer太差啦
咁如果其他都跟銀行公會
咁睇offer做人算了

我自己用東亞，
唔太鍾意嘅係網上轉帳個limit 太低（已登記戶口都係得每日200K），
搞到抽IPO 要分幾日轉錢。

其他野覺得都係咁上下。

我都係買750左右炸
細單位3xx

今個月供樓係咪行hrate

點解第一城可以值咁貴

因為佢係第一囉

3A?

個廳2.6米闊，買幾寸電視好？

夠放65寸

如果唔 concern價錢有有買大

我驚太大睇得唔舒服，去左電器舖睇50寸，大概隔2.6米遠睇都好似有d大..

個廳同你差不多闊，用緊55寸，覺得可以再大d

我個廳3米闊都係買55吋only

有少少後悔唔買 65
利申 3.3 米

本身都想買65，但怕老婆睇得唔舒服
等佢習慣左55 先上65

43表示夠用

你梳化同電視距離幾遠？

2.7米廳 49吋用咗兩年半
換55吋覺得換遲咗

濕地公園好平

有冇圖則睇？

上一回三房套，要去到「別墅」級低座先有

2.7米用緊座台55吋，覺得只係啱啱好。
如果掛牆就一定要65

利申：對上一次開電視好似係新年

AA 吹到天水圍遲D 做第3個CBD

AA d 圖
個個盤都係求其畫個三角形就話係中心樞紐架啦

買左65睇左一年，想買7十幾了

75 就冇諗過
一來貴，二來好似會霸曬成幅TV wall咁

打算去睇三房套

0.70607 %

簡略望左圖 - 睡房好細 - A2 676 同 A5 726 可以間到四房另加工人套房，我覺得好神奇

Not to say 大多係黑廁

其實都係3房監硬開3.5房，不過講真可以開到咁已經好勁抽

75真係家庭影院咁正

小朋友好少可出九龍，步行距離有band 1 英中，讀書個校網掂埋元朗，有輕鐵巴士小巴，算唔錯啦

我個律師同我講係收大訂果日即俾票我(1成)

真心笑左

我覺得夠

你都睇唔上眼㗎啦

新地近年既新樓，房同廳都開得好窄

房窄 廳窄 露台 工作平台 冷氣分機台

基本上全部新樓都係咁衰

計埋崇德應該5英中？

冇計到元中

完全唔記得，廿年前果百零間英中既list都搵唔返，我諗我記錯掛

變返中中？不過天水圍信義你當佢英中都得，chur到好勁

信義超越咗，元朗第一二名now

買樓律師費好似好貴
成七千再加雜費登記費
有冇咩好介紹

想搵間銀行申請按揭預批，可以搵邊間？

就係想問有冇介紹

我就係想問有冇介紹
同想知公價幾多

都係咁上下
雜費同登記費係政府收唔係律師樓收，有D行會包埋，有D唔包，唔差幾多

咁即係七千公價嚟， thx

假膠黎咋喎

業主啲叫價差估價勁遠
估價完全追唔上

七百幾呎間到三房半另加工人套房，開則果個都幾神
不過亦開得唔差，撇開我唔鍾意既黑廁，個則都好靈活下：
想擴大個客廳？拆儲物室併入客廳就 ok
想要多間大房用？將儲物室併入隔離房就得
想擴大個主人房？拆一度牆改少少位就番客廁入口位就得；
必要時拆咗個工人套房擴大埋個飯廳都仲得

但到哂估價喎，業主冇叫高

銀行低息
H1.28 + 7
低過2 利率 唔知供少幾多錢呢

邊度嚟？

低息捱到月尾

係囉 我都要等多10日先到結算日
唔好咁快高興住

Wetland park 2

想請教大家 如果係想沙田市中心附近買樓

Budget 大約680 萬 想要400呎左右

我上網見都係得好運 偉華 希爾頓 呢3個地方

沙田中心貴少少 得3xx呎

想問下有冇師兄住開 可以介紹下d優點缺點

唔該晒

點解揀沙田既

因為住開大埔 女朋友就屯門 沙田就咁岩2個人都方便

同埋沙田我地2個返工都方便 唔洗轉車 所以都係諗市中心

雖然樓齡舊少少

我11號截數，下期供2％樓下
慳左7百幾蚊，可以食自助餐了

出咩offer 大貓？

冇架啦，天水圍最後一個盤了，主打區內分支家庭啦，但咁隔涉真心好難搞

永隆 美資都係開1%?

想問問大家 我同女友加埋大約搵 40k

咁賣完樓首期有240-280左右

Target 大約係680左右既樓

我計一計數 我大約比到 3成首期

壓測要4萬6 但供款就唔佔入息5成

想問一問MC 係咪7成按揭都可以免壓測 剩係加保費就得？

最近做按揭既巴打，你地要交幾多個月糧單？

3個月

三個月
稅單都冇交
不過自己俾埋合約，員工證

濕地
如果手頭得1球 抽2房 是唔是只可以用建期去做按揭

1M HIBOR 0.64446 %

我仲要頂多1個星期先到結算

好期待 12:00 病貓更新佢個 H

0.60%

要頂到30號

可能到時仲再低d呢

依家已經滿足

J下都好掛

睇左好耐低置區 第一次留言
嚟緊9月想全爆裝修 想問下大家意見
由於小弟做工程 諗緊搵個裝修佬全包定拆細做
如果一個裝修佬全包就比拆細做貴幾萬
如果拆細做會某D項目搵熟人做 某D就搵外人
就平D 但就驚唔統一驚爛尾

想知免壓測既話.樓價400萬以下係咪唔得？
一定要400萬以上先受惠於免壓測？

你做工程都知統唔統一爛唔爛尾都唔開分拆做定全包
同埋你全包，佢都係分拆咁黎做，只不過係佢安排時間，同你安排時間
個判頭好重要
佢一安排得差，其實結果都係一樣

請問結算日即係供樓果日？

你張按揭貸款合約有講

寫左係供款提取日 我諗應該係供樓日了

咁希望呢個低息將會維持一段時間啦

Btw 明明我個供款日h係0.8x
但點解供款都係無少到既？

點計

CCL 15-05-2020 175.94 +0.94

因為升， 所以升。

7成半會唔會唔做
聽人講400萬以下用唔到免壓測

睇完再問

中原城市領先指數反彈0.54% 分析料未來數周續升

反映本港二手樓價走勢的中原城市領先指數(CCL)報175.94，按星期回升0.54%。中小型單位按星期升0.58%，大型單位亦升0.3%。分區樓價個別發展，新界西升1.9%，新界東則跌1.6%。中原表示，CCL連續9個星期低位爭持，累積上升動力。本周樓價止跌回升，並創11個星期新高，二手成交持續暢旺，樓市新一輪升浪開始，預料未來數星期樓價指數轉勢上升。

2020-05-15 16:26:38

thx

水平thx

實計 張約有寫就會計

佢又無叫我比約, 如果真係唔計咪算數, 都on99

直接俾稅單得唔得？

有d銀行都有叫我比 但有d無

四月下旬去除名(已搬走)
交咗住址證明之後無問其他嘢
不過佢同我講五月既對富戶政策入息審查要填埋我
有少少令人費解，諗住收返張租約之後照交入息審查唔填自己

所以我唔填啦
同埋最大鑊入面要 declare 自己無物業，點填

其實我下星期成交架喇
只係我早左去約個主任
我其實係米唔洗咁急

呢樣係好尷尬既嘢，你最好打去問主任

係，我講緊住戶包唔包括已申請除名的我

我約左成交之後一日去搞
仲未去

無嘢架，你唔係戶主，申請除你名

睇到出邊個post 講美孚新邨
佢最老果個都52年樓
點做按揭

無樓睇當殘樓全爆
400呎就減3-40萬起步

有樓睇就睇下咩質素

都係睇下你有幾鍾意層樓同負擔

[url]呢到有無人買左第一棟樓之後隔幾年就換樓[/url]

我想
但唔知升唔升到去break even既價位

300呎430都合理價
邊區？距離鐵路有無15分鐘距離？

稅項都未必升到喎

意思係扣哂所有既cost

不是太過樂觀

不嬲樓換樓換上去
加儲啲錢好易換啫

離目標價差60萬

唔係好明，即係升幅=所有雜費？

cover 到稅 + 裝修我都滿意。

係～連哂所有雜費 計埋差餉管理費利息

有d難度
不過幾年後補少少樓換樓都可以

都係，
所以先儲大個本，
2/3年後再算。

第一次買樓... 有個盤極低層（1樓...樓下係平台）
五球幾既樓...佢開價平最近成交既市價20幾30萬到....
我15/16緊咁....大家有冇咩意見

樓下係咩

係米公園個啲

唔洗諗
一定唔買

best avoid 一樓
將來好難賣得出

3樓呢

唔好講煙頭垃圾屎尿，有空中飛人你食晒

到你想轉手嗰時準買家們都會好似你而家咁猶豫

其他雜費呢？cover到？

尋日係牛頭角睇左間27年樓一梯一伙既單棟樓，350呎兩房，靚裝，開緊510萬，附近都靜，係有一面窗對路軌，但都算高層唔太嘈，但管理費要1600

感覺唔計大西北，呢個呎價唔貴，之前睇過九龍灣得寶同宏光，得寶依家都番到5球多d，但得1房個則又西，宏光都近5球中，但都已經4x年樓，住番幾年都過50，怕第日轉手難

感謝大家意見 都係既 第日想轉手 新買家一定同我一樣猶豫都係再等下

牛頭角你睇定安街？
27年樓一梯一伙, 幾年後維修都會貴

九龍灣仲有嘉和/利基

好似都係3x 尾樓齡

Sor 都係40頭

係定安街果頭呀，維修係驚驚地，但望落都唔係殘果d，應該唔會要大執掛因工業主個裝修都幾岩心水，基本上可能買番d傢俬就ok

定安街治安麻麻地

350 尺, 510 萬唔算貴啦, 只不過你要睇下你咪就黎到30 年大廈維修, 水喉有冇事果d

都留意到有南亞人住，有睇另一d單位，隔黎就係住左南亞家庭，我日頭去就見到多數d呀叔係到吹水洗車，附近好多d建材鋪頭，美沙酮唔係觀塘果邊咩

係平呀，仲包埋裝修，係管理費貴到新樓咁水喉果d要問管理處？

管理費都係開支黎

假如出面管理費1000蚊
你用app篤下每個月供多500蚊落樓價
可以買幾多錢既樓？

除非你壓測過唔到

每月$500 唔到廿萬啦，唔洗咁計

俾我會考慮麗晶
雖然舊，但屋苑流通量大，將來轉手都易

好似未必會理你, 要自己check / 搵熟人check, touch wood 浸落下層賠死

4.5一尺直頭拍得住新樓啦, 不過要睇返佢有冇將部分管理費撥入將來維修費

同樓齡附近幾座大廈外可以諗教會樓上
鬼唔知多戶數好過少戶數，只要反映返喺樓價度。幾年前睇咗兩棟一梯兩伙又有日夜更管理員，管理費都要12k至13k幾。

萬幾蚊管理費

Sorry自膠，12xx - 13xx一個月，兩個單位都係330呎左右不過喺長沙灣。

我都係，暫時淨係睇左四小，紅磡都打算係
四小都唔錯，但聽講唔知點解都好多小強入屋
城中匯點睇？

小強就唔理啦，因為到時買左都會揾人滅蟲先

依家間間都cut 而且借得少 算是咁

我5月9都aply左 HSBC, 但係高成數按揭, 到現家都未有消息

好似要loan amount過6m先有1% rebate

九龍東應該都ok? 10分鐘到牛頭角黨鐵，沿路有巴士小巴，巴打你之前係邊區？

咁你果個好好多

我都覺門口放野呢樣好正，都省唔少位，起碼都少個鞋櫃

諗起前排有人post 話門口放鞋比人偷鞋再係carousell 搵返自己對鞋再約個賊交收